# Технология распознавания рукописного, текста в цифровые текстовые данные

   ## **<span dir="">Общие сведения</span>**
   1. **<span dir="">Наименование проекта</span>**

<span dir="">Проект «Технология распознавания рукописного текста в цифровые текстовые данные».</span>

2. **<span dir="">Список принятых сокращений</span>**

<div>

<table>
<tr>
<td>

<span dir="">Термин</span>
</td>
<td>

<span dir="">Расшифровка/Определение</span>
</td>
</tr>
<tr>
<td>

<span dir="">Исполнитель</span>
</td>
<td>

<span dir="">Группа компаний “Исполнитель”</span>
</td>
</tr>
<tr>
<td>

<span dir="">Заказчик </span>
</td>
<td>

<span dir="">ООО «Заказчик»</span>
</td>
</tr>
</table>

</div>2. **<span dir="">Назначение, цели, задачи и сроки проекта</span>**
   1.  **<span dir="">Назначение проекта</span>**

<span dir="">Назначение проекта заключается в создании модуля системы автоматического перевода изображения рукописного текста в цифровые текстовые данные.</span>

2.  **<span dir="">Цели проекта</span>**

<div>

<table>
<tr>
<td>

<span dir="">Цель проекта</span>
</td>
<td>

<span dir="">Метрика</span>
</td>
</tr>
<tr>
<td>

<span dir="">Реализовать и протестировать алгоритмы, позволяющие перевезти изображения рукописного текста в цифровые данные</span>
</td>
<td>

1. <span dir="">Работоспособность решения подтверждена минимум на одной тестовой выборке изображений рукописного текста; </span>
2. <span dir="">Качество преобразования оценивается путем расчета метрики посимвольной точности _(character accuracy)_ (см ниже): _character accuracy_ ≥ 0.85</span>
</td>
</tr>
</table>

</div>

<span dir="">Посимвольной точностью считается отношение количества правильно распознанных символов к общему числу символов для распознавания.</span>

3. **<span dir="">Задачи проекта</span>**

<span dir="">В рамках проекта требуется выполнить следующие задачи:</span>

**<span dir="">2.3.1. Командой проекта:</span>**

* <span dir="">Сбор и подготовка набора изображений машинописных символов;</span>
* <span dir="">Создание и тестирование алгоритма для классификации рукописного текста;</span>
* <span dir="">Подготовка тестового веб-сервиса для демонстрации возможностей выбранного решения;</span>

**<span dir="">2.3.2. Внутренним исполнителем:</span>**

* <span dir="">Определение дальнейших шагов развития проекта (конверсия и бэклог для цифрового продукта).</span>
* <span dir="">Анализ и предобработка исходных изображений, переданных проектной командой;</span>
* <span dir="">При необходимости, доразметка изображений;</span>
* <span dir="">Разработка критериев оценки алгоритмов преобразования в дополнение к посимвольной точности;</span>
* <span dir="">Тестирование алгоритма на данных Заказчика, до этого никак не задействованных в создании алгоритма;</span>
* <span dir="">Подготовка рекомендаций по дальнейшей доработке алгоритма;</span>
* <span dir="">Подготовка итоговых материалов по проекту (отчет, презентация)</span>

4. **<span dir="">Результаты проекта</span>**


1. <span dir="">Программный код алгоритма</span>
2. <span dir="">Итоговый отчёт, включающий в себя:</span>

* <span dir="">Результаты анализа и предобработки данных;</span>
* <span dir="">Метрики качества работы алгоритмов и необходимых эвристик;</span>
* <span dir="">Границы применимости алгоритма;</span>
* <span dir="">Рекомендации по доработке алгоритма;</span>
* <span dir="">Бэклог на следующий этап работ;</span>

3. <span dir="">Презентация с выводами по итогу проекта, рекомендациями и заключением по дальнейшему развитию проекта.</span>


5. **<span dir="">Требования к промежуточной отчетности</span>**

<span dir="">В рамках проекта осуществляется взаимодействие между представителями Заказчика и Исполнителя путем оговоренной еженедельной конференцсвязи для демонстрации результатов еженедельного спринта в формате презентации. Вопросы, возникающие в ходе реализации проекта, уточняются между указанными лицами по мере возникновения.</span>

6. **<span dir="">Сроки проекта</span>**

<span dir="">Результаты по проекту необходимо передать и согласовать с Заказчиком в срок до **01.06.2023 г**.</span>

3. **<span dir="">Требования к документированию</span>**


1. <span dir="">Отчет.</span>
2. <span dir="">Презентация об итогах реализации проекта, в формате ._pptx_.</span>